張家界(中國) 石如雨下 步道兩遊客砸死

【星島日報報道】著名旅遊景區湖南張家界前日發生嚴重事故，造成兩死四傷。疑受近日連續暴雨影響，有大量石塊從山頭墜落景區峽谷谷底的遊客步道，砸中多名遊客。其中一人當場死亡，另一名女遊客躲避時掉入湍急河流失蹤，其屍體昨晨在下游被發現。

事發張家界大峽谷景區峽谷谷底「雙龜探溪」景點附近。前日下午四時四十分左右，突然有大量石塊從谷底上方八十米處落下，「石塊雨」砸中谷底的遊客步道，破壞了約二十米，造成嚴重傷亡。

遊客拍攝的視頻可以看到，一具男子屍體橫陳在步道上，身下有大量血迹。另外還有多名遊客躺在步道上，有救護員在現場作初步救治。有一名男子坐在步道上等待救援，他背部有多條十多公分長的傷痕。一名工作人員通過手機呼叫：「擔架不夠，我們要多幾個擔架！」

視頻還顯示，架在河谷上的木製步道，被石塊砸出了很多洞，有的破洞直徑超過一呎，可見掉下的石塊體積巨大。有遊客站在步道下的河水里，將一名女子托舉上步道，相信是該女子在躲避「石塊雨」時掉下了步道。

湖南「紅網」報道，當場證實死亡的男子傅某，二十歲，是湖南澧縣人；另一名女死者金某，四十四歲，來自溫州鹿城。金某在事發時掉進了河里一度失蹤，搜救人員在昨日上午九時區在河道下游找到其屍體。

報道表示，事故發生後，張家界市和慈利縣迅速組織遊客安全撤離景區。同時將傷者送往醫院治療，各傷者目前傷勢穩定，沒有生命危險。當局昨日決定，張家界大峽谷景區除玻璃橋開放外，緊急關閉其他遊道，徹底進行安全隱患排查和整改。

張家界景區所在的慈利縣政府稱，據初步調查，大峽谷景區谷底遊客步道上方山坡滾落一塊石頭，並帶動一些散石一同墜下，砸壞遊客步道並造成遊客傷亡，事故具體原因仍有待調查中。

「雙龜探溪」是張家界金鞭溪大峽谷中一景點。一座奇峰的頂部有兩個石塊相疊在一起，酷似兩隻烏龜趴在一起，上面一隻大，下面一隻小，唯妙唯肖。